# 1FitChat, Чаты

[Новое сообщение в выбранный чат](#markdown-header-)  
[Получить список комнат текущего пользователя](#markdown-header-_1)  
[Получить информацию о выбранной комнате](#markdown-header-_2)  
[Получить сообщения выбранной комнаты](#markdown-header-_3)  
[Получить обновления](#markdown-header-_4)  

## Новое сообщение в выбранный чат
Тип запроса: **POST**  
Относительный URL запроса: **/rest/chat/send-message**  
Параметры функции:

* **token** - Токен, выданный функцией **/rest/auth**
* **room_id** - ID чата, строка
* **type** - Тип сообщения (text|image|video|file|audio|system|audio_voice)
* **text** - Текст сообщения, если тип сообщения **text**
* **url** - URL файла на amazon, если тип сообщения **image, video, file**

Ответ, **"Ошибка отправки"**
```json
{
    "result": "fail",
    "errors": [
        "Нужно отправить какое-то сообщение"
    ]
}
```

Ответ, **"Ошибка отправки"**
```json
{
    "result": "fail",
    "errors": [
        "Поле Текст сообщения (text) должно быть заполнено, если Тип сообщения (type) содержит text."
    ]
}
```

Ответ, **"Ошибка отправки"**
```json
{
    "result": "fail",
    "errors": [
        "Поле Ссылка на файл (url) должно быть заполнено, если Тип сообщения (type) содержит image."
    ]
}

```

Ответ, **"Сообщение успешно отправлено"**
```json
{
    "result": "ok",
    "updates": [
        {
            "type": "message",
            "timestamp": "1436454768",
            "body": {
                "room_id": "559e8346f814e607058b456f",
                "user_id": "357",
                "type": "text",
                "text": "hello world!",
                "id": "559e8f70f814e608058b4570"
            }
        }
    ]
}
```


## Получить список комнат текущего пользователя
Тип запроса: **GET**  
Относительный URL запроса: **/rest/chat/my-rooms**  
Параметры функции:

* **token** - Токен, выданный функцией **/rest/auth**

Ответ, **"Список комнат"**
```json
{
    "result": "ok",
    "rooms": [
        {
            "id": "559e7daef814e608058b4569",
            "title": "Пользователь Chester Emard Sr. спросил"
        },
        {
            "id": "559e7db1f814e607058b4569",
            "title": "Пользователь Chester Emard Sr. спросил"
        }
    ]
}
```

## Получить информацию о выбранной комнате
Тип запроса: **GET**  
Относительный URL запроса: **/rest/chat/room-info**  
Параметры функции:

* **token** - Токен, выданный функцией **/rest/auth**
* **room_id** - ID чата, строка

Ответ, **"Комната не найдена"**
```json
{
    "result": "fail",
    "errors": [
        "Комната с таким идентификатором не найдена"
    ]
}
```

Ответ, **"Описание комнаты"**
```json
{
    "result": "ok",
    "room": {
        "id": "559e7daef814e608058b4569",
        "title": "Пользователь Chester Emard Sr. спросил"
    }
}
```

## Получить сообщения выбранной комнаты
Тип запроса: **GET**  
Относительный URL запроса: **/rest/chat/room-messages**  
Параметры функции:

* **token** - Токен, выданный функцией **/rest/auth**
* **room_id** - ID чата, строка
* **from_timestamp** - Timestamp, если указан, то будет выбрана страница сообщений,  
  созданных до выбранной метки времени в порядке "от свежих к старым"

Ответ, **"Ошибка доступа"**
```json
{
    "result": "fail",
    "errors": [
        "Вы не можете читать этот чат"
    ]
}
```

Ответ, **"Сообщения чата"**
```json
{
    "result": "ok",
    "updates": [
        {
            "type": "message",
            "timestamp": "1436454768",
            "body": {
                "id": "559e8f70f814e608058b4570",
                "room_id": "559e8346f814e607058b456f",
                "user_id": "357",
                "type": "text",
                "text": "yahoo 4"
            }
        },
        {
            "type": "message",
            "timestamp": "1436454075",
            "body": {
                "id": "559e8cbbf814e607058b4573",
                "room_id": "559e8346f814e607058b456f",
                "user_id": "357",
                "type": "text",
                "text": "yahoo 3"
            }
        },
        {
            "type": "message",
            "timestamp": "1436454043",
            "body": {
                "id": "559e8c9bf814e608058b456f",
                "room_id": "559e8346f814e607058b456f",
                "user_id": "357",
                "type": "text",
                "text": "yahoo 22"
            }
        }
    ]
}
```

## Получить обновления
Тип запроса: **GET**  
Относительный URL запроса: **/rest/chat/online-updates**  
*Примечание: Эта функция используется для "длинных" запросов. 
Запрос удерживается 30 секунд, если* **from_timestamp** 
*не передан, то он принимается за текущее время. Нужно для каждого 
полученного сообщения "запоминать" таймстемп, чтобы в будущем 
запросе передавать его для получения обновлений с минимальным 
перекрытием данных.*  
Параметры функции:

* **token** - Токен, выданный функцией **/rest/auth**
* **from_timestamp** - Timestamp, если указан, то будут выбраны все сообщения,  
  созданные после выбранной метки времени в порядке "от старых к свежим"

Ответ, **"Нет обновлений"**
```json
{
    "result": "ok",
    "updates": [ ]
}
```

Ответ, **"Получены новые сообщения"**
```json
{
    "result": "ok",
    "updates": [
        {
            "type": "message",
            "timestamp": "1436454768",
            "body": {
                "id": "559e8f70f814e608058b4570",
                "room_id": "559e8346f814e607058b456f",
                "user_id": "357",
                "type": "text",
                "text": "hello world!"
            }
        },
        {
            "type": "message",
            "timestamp": "1436450225",
            "body": {
                "id": "559e7db1f814e607058b456b",
                "room_id": "559e7db1f814e607058b4569",
                "user_id": "357",
                "type": "text",
                "text": "wow first message 4"
            }
        },
        {
            "type": "message",
            "timestamp": "1436450222",
            "body": {
                "id": "559e7daef814e608058b456b",
                "room_id": "559e7daef814e608058b4569",
                "user_id": "357",
                "type": "text",
                "text": "wow first message 3"
            }
        }
    ]
}
```
